---
title: 'Jasa Mempercepat Loading Website Profesional'
date: 2017-09-14T05:22:06+07:00
type: "page"
description: >-
    Jasa Mempercepat Loading Website Profesional. Sajikan yang di inginkan oleh pelanggan Anda dan buatlah Website Anda lebih Cepat.
image: /img/pages/jmw/jasa-mempercepat-website.jpg # img on post shortcode {{< img src="" alt="" height="100" width="100" layout="responsive" >}}
bahasa: "id"
---

{{< cta >}}
### Tentang Kecepatan Website Menurut Om Google

_"Pengunjung akan lupa tujuan mereka ketika mengunjungi situs yang belum terbuka selama lebih dari 3 detik."_
Jadi, sangat penting mempercepat website di zaman yang serba Internet ini.

### Faktor Penyebab Loading Website Lama.

Kinerja server-side / back-end Anda memainkan peran penting dalam kinerja halaman Anda. Berikut adalah beberapa kemungkinan alasan mengapa hal itu mungkin lambat.

Kecepatan halaman terdiri dari komponen Front-end dan Server-side. Browser dan [GTmetrix](https://gtmetrix.com) menilai struktur front-end halaman Anda untuk memastikan agar dikirimkan sesempurna mungkin kepada pengunjung Anda, namun sisi server yang dioptimalkan juga merupakan bagian penting dari persamaan dalam menawarkan pengalaman situs yang cepat dan mulus.

Dengan [Google PageSpeed](https://developers.google.com/speed/pagespeed/) ​​dan [YSlow](http://yslow.org/), mudah untuk menempatkan terlalu banyak penekanan pada front-end dan melupakan sisi server. Penting untuk diingat bahwa meskipun Anda memiliki skor PageSpeed ​​dan YSlow yang tinggi, **Anda bisa membuat halaman Anda lebih cepat lagi dengan mengoptimalkan sisi server Anda**.

Ketika sebuah permintaan untuk sebuah halaman dibuat, komponen Front-end dan Server-side mengambil beberapa waktu untuk menyelesaikan operasinya. Karena operasi mereka pada dasarnya berurutan, waktu kumulatif mereka dapat dianggap sebagai **total waktu membuka halaman**.

Bahkan setelah Anda mengoptimalkan Front-end Anda, keuntungan kecepatan masih dapat dicapai dengan mengoptimalkan sisi Server. Ini berarti **mengoptimalkan cara halaman dihasilkan oleh server Anda**.

Indikator kinerja Server-side yang bagus adalah waktu yang dibutuhkan untuk menghasilkan halaman HTML (**waktu pembuatan halaman**). Ini diberi label sebagai **"Waiting" time** pada elemen pertama dalam grafik waterfall (juga dikenal sebagai "time to first byte"). Umumnya, waktu ini harus disimpan di bawah **satu detik** (atau serendah mungkin).

##### Ada banyak penyebab sisi server yang lambat, namun pada dasarnya mereka dapat dikelompokkan menjadi dua kategori
- Kode yang tidak efisien atau SQL
- Kemacetan/Server yang Lambat

Karena setiap situs memiliki platform dan penyiapan yang unik, solusi untuk masalah ini bergantung pada setiap situs. Satu situs mungkin perlu mengoptimalkan kode sisi server mereka, namun yang lain mungkin hanya membutuhkan server yang lebih hebat. Kendala anggaran juga ikut berperan, karena mengoptimalkan kode sisi server untuk kenaikan kecepatan ringan mungkin lebih terjangkau daripada meng-upgrade server untuk mendapatkan peningkatan kecepatan yang sangat besar.

Sebaiknya Anda benar-benar memahami persyaratan Anda sebelum menggunakan jalur pilihan server-side.

Banyak faktor penyebab website Anda lambat. Walaupun telah memiliki pengetahuan tentang HTML, CSS, JavaScript, hal itu saja tidak lah cukup. Karena, pengoptimalan kecepatan website membutuhkan satu hal yang sangat penting yang tertinggal. Yaitu pengoptimalan ketiga hal tersebut (HTML, CSS, & Java Script) supaya penggunaannya sesuai dengan yang dibutuhkan oleh halaman Anda ketika menampilkannya.

### Dampak Tidak Mempercepat Website.
Situs dengan loading yang lama ternyata sangat berpengaruh besar terhadap pengunjungnya. Hal tersebut dapat membuat stres pengunjung atau calon klien yang ingin membutuhkan sesuatu dari bisnis yang Anda miliki. Menunggu adalah suatu hal yang membosankan bukan? Maka janganlah Anda membuat pengunjung Anda menunggu lama.

### Solusi

##### Optimalisasi Kode
Bahasa pemrograman seperti PHP, Perl, Python, atau ASP biasanya digabungkan dengan database seperti MySQL, PostgreSQL, atau Microsoft SQL Server untuk membuat software seperti WordPress, Drupal, Magento dan berbagai macam platform khusus.

Software ini biasanya cukup dioptimalkan di luar kotak (out of the box), namun sering ada banyak penyesuaian kode atau plugin yang menyebabkan kinerja lambat sebagai hasil kode yang tidak efisien atau kueri database yang tidak optimal.

Pengoptimalan kode melibatkan analisis kode dan kueri database dan menemukan titik di mana kode tersebut tidak efisien dan di mana kueri basis data menjadi lambat. Setelah menemukan "hotspot" ini, tugas seorang pengembang untuk memperbaiki masalah tersebut. Untuk kode ini sering melibatkan pencarian algoritma yang lebih baik atau memodifikasi kode untuk mengatasi hambatan (mis., Ruang hard disk atau I/O, bandwidth, dll.). Untuk database, ini mungkin melibatkan penambahan indeks untuk mempercepat query, menulis ulang query atau memodifikasi struktur database.

### Mengapa Menggunakan [Jasa Mempercepat Website](https://www.okabrionz.com/jasa-mempercepat-website/)?
Sekelas web designer saja belum tentu faham cara meng-optimalkan website yang dibuatnya. Web designer hanya tahu cara membuat website yang indah dan mengesampingkan kebutuhan pengunjung web tersebut yang menginginkan sebuah kecepatan dari website yang mereka kunjungi.
{{< cta >}}

### Apa Yang Dikerjakan?

Kami akan mengoptimalkan kinerja dari web Anda hingga batas maksimalnya. Dalam proses pengerjaannya, kami membutuhkan waktu paling tidak 7 hari hingga website benar-benar dalam kinerja yang sesungguhnya. Mempercepat website bukan berarti kami akan mendapatkan hasil 3 detik fully loaded jika di test dengan GTMetrix, karena setiap website bervariasi dan berbeda-beda, maka hasil yang didapat setelah di optimasi juga akan berbeda-beda. Namun Anda tidak perlu khawatir, karena web Anda pasti lebih cepat daripada sebelumnya. **Garansi uang kembali 100%** jika tidak ada sedikitpun peningkatan kecepatan dari situs Anda.

Beberapa diantara yang harus Anda persiapkan sebelum menggunakan jasa mempercepat website, adalah:

1. Kepercayaan untuk kami mengakses situs dan data-data yang mungkin sensitif pada situs yang akan di percepat.
2. Membuat *akun baru* dengan hak **Administrator** untuk developer kami.
3. Memberikan akses **cPanel/Panel/Dashboard/FTP/SSH** atau jenis lainnya.
4. Bersedia untuk membantu memberikan posisi/tata letak pengaturan tertentu apabila theme yang Anda gunakan adalah theme *custom* (khusus Wordpress).
5. Anda harus mem-backup data-data website Anda terlebih dahulu.
6. Kami akan mematikan(men-**deactive**-kan) plugin yang menjadi penyebab beratnya kinerja website.

### Klien yang Menggunakan Jasa Mempercepat Website (Indonesia)

#### [Besi Beton](https://www.besibeton.net/)
#### [Arumi Florist](https://arumiflorist.com/)
#### [Indo Membrane](https://www.indomembrane.com/)
#### [Jasa Tulis](https://www.jasatulis.com/)
#### [Indo Membrane](https://www.indomembrane.com/)
#### [Online Butik](https://www.online-butik.com/)
#### [Paul May](https://paulmay.id/)
#### [Indo Awning](https://www.indoawning.com/)
#### [STID Sirnarasa](https://stidsirnarasa.ac.id)
#### [Indonesia Car Area Network](https://www.icanrentacar.com/)
#### [Dirgantara Car Rental](https://www.dirgantaracarrental.com/)

**Karena alasan privasi, website luar tidak bisa di sebar luaskan alamat websitenya.*
